施永青：中国無論衣食住行哪個方面都有能力自給自足 西方的制裁最終只會害人反害己

美國關閉中國侯斯頓的總領事館，關閉的可不是一間領事館這麼簡單，它象徵著美國將全面封殺中國的對外聯繫，逼中國走閉關自守的老路。

其他西方國家的立場雖不是與美國完全一致，但美國仍是西方國家的老大，老大決心要做的事，其他西方國家都得在一定的程度上加以配合。以禁用華為的5G設備為例，起初大部分西方國家都不想跟隨，因為華為的5G設備的確又先進，又便宜，且已用上了一半。但美國一施壓，西方國家亦只能一個跟一個歸隊。因此，今後即使其他西方國家並沒有像美國那樣全面切斷與中國的聯繫，亦起碼會把門關掉一半。

中國的經濟是在1978年鄧小平推行改革開放政策後才高速起飛的。當時中國的經濟還很落後，全靠對外開放，才能借助外間(包括香港的)資金、技術、管理與消費市場，令中國的大量剩餘勞動力可以發揮價值。現在的中國雖然進步了不少，但仍有6億人口月入少於1,000元人民幣，內需的帶動力，仍未如想像中那麼高。所以中國的出口仍佔GDP的三分之一。西方若是真的對中國關門的話，即使只是半關，也會有非常深遠的影響。

因此，中國當然不想西方關門；但門是人家的，人家要關，中國也沒有辦法。中國能做的，是自己的門一定要開著，而且比以前要開得更大。要歡迎外國的企業來中國投資，讓他們可以與內地的企業進行公平競爭，並切實保護他們應有的權益。中國應盡量避免因與外國的政治較量而把外國的企業也拖落水；不要隨便逼外來的企業作政治表態，要體諒他們在西方也有生意的難處；不要逼他們在任何事情上都站在與中國政府同一個立場上。這樣才能讓更多的海外企業留在中國，叫他們的政府不易把門完全關上。

中國政府在盡量維持與國際交往的同時，還應該加快中國經濟在本土的內旋能力。中國有14億人口，幅員廣闊，有條件透過本土市場的經濟循環，讓經濟生生不息，減低對外貿的依賴。

以今日中國的科技水平，加上生產鏈已達足夠的完備性，西方對中國關門只能拖慢中國的發展，卻無法置中國於死地。中國在民生上的需求，無論衣食住行哪個方面，都有能力自給自足。所以西方的制裁不足以對中國人民的生活造成太多實質的影響。最多只不過會令某些統計數字在某些日子難看一點罷了。好處是這會驅使中國非加快發展本土經濟不可。

現時，中國的內部消費對GDP的貢獻只佔整體的四成左右，日本與美國在這方面的佔比，分別達55%與70%。中國在這方面的發展空間十分大。西方的制裁，最終只會害人反害己。

https://www.am730.com.hk/column/新聞/美國關門-西方半掩-中國怎辦-228708

全球最大糧食進口國

而家試下美國唔賣大豆

粟米刁：美國粟米大豆我全部都要

中國能做的，是自己的門一定要開著，而且比以前要開得更大。要歡迎外國的企業來中國投資，讓他們可以與內地的企業進行公平競爭，並切實保護他們應有的權益。中國應盡量避免因與外國的政治較量而把外國的企業也拖落水；不要隨便逼外來的企業作政治表態，要體諒他們在西方也有生意的難處；不要逼他們在任何事情上都站在與中國政府同一個立場上。這樣才能讓更多的海外企業留在中國，叫他們的政府不易把門完全關上。

呢一大段係大不逆。施永清想係大陸引入資本主義？

中國最大糧食進口國

無人話俾佢知

全球糧食最大進口國
同伊朗買石酒
同俄仔買天然氣

各位巴絲諗到嘅話接龍咁接落去
睇吓可以接到幾多頁

你叫支那d嬰兒全部食國產奶粉

睇下點

佢識唔識架...
佢連餵豬大豆都唔夠 乜都要入口
邊有可能自給自足...
條廢老鳩UP下又當真

其實條粉皮已經開始淆底

你叫侯斯頓唔叫休斯敦已經係唔服從黨統治

其實中國要進口稻米及石油

全民食聖誕樹

高階晶片呢

實際上而家佢哋班撚樣驚到仆街日日寫埋呢啲打飛機文章喺度自我安慰

施生今年準備好聖誕卡未，唔係又要用人地送嘅聖誕卡送返俾人

無錯, 黨員的確有能力自給自足
文革同大饑荒時, 遍地死屍, 毛賊一樣係中南海嘆紅燒肉

唔夠糧食喎

其實如果美國禁WINDOWS

中原地產連舖都開唔到

聖誕屍繼續燈

北韓都有又贏

就係施狗班港奸係支那炒樓，搞到一早無左自給自足能力

青永屍

澳洲嘅鐵礦砂、奶粉、煤炭
日本、德嘅工業用母機（整機械嘅機械）
俄羅斯嘅木材
美國嘅晶片、電腦軟件
日本、台灣嘅半導體技術/產品
英國嘅arm授權

內循環好！甲屙屎畀乙食，乙屙屎畀翻甲食！ 完全不假外求！

最唔熟悉中國國情既人係度奶共

樹皮可以自給自足

一年買晶片用3千億美元以上

到時咪政府部門+藍色經濟圈全部用老翻再配合海關選擇性執法

都唔知d人點解會幫襯中原

聖誕咭創傷後遺症

支持西方害自己！！

去左農業社會咁樣實得架, 邊個大國唔得啫

8成靠進口嘅世界最大糧食進口國

爭石頭

其實佢講得冇錯
GDP 100入面得40%係內銷 如果減到40咪可以100%內銷
人口死番7成咪變番個地大物博既國家底囉

短期內 即係3年每年死3億人 GDP跌30%咁唔太好睇 不過3年後就係個真強國底

個原理同小學中學chok進步獎一樣
上次90分 今次如果我跌到9分 跌幅90%
下次我拎50分 進步率係500%

CPU 買外國
精密機器買外國
飛機買外國

食草，就可以自給自足

岩啊, 支那人食屎都可以生存一年, 邊夠你玩

大把草食

出黎寫野唔洗FC 鳩噏就得

鳩up撐共

哦
咁咪唔好理西方國家制裁囉既然對你冇影響

北韓無論衣食住行哪個方面都有能力自給自足

疫苗偷外國

今次唔係石頭？

btw, 都係要講句聖誕快樂啊屌你老母施永青

又一個邏輯混亂, 自己唔知自己講乜撚嘢, 最後強作護主結論嘅廢佬, 以後唔撚放盤比中原, 正仆街！

唔好買大豆啦

晶片呢

ok

可唔可以叫西方制裁佢？

佢係中共口舌，成日教壞廢老
仲有佢果d濕鳩投資害撚死左好多人

快啲封國啦！。

叫西方制裁佢會點

誰怕誰！外國鬼子敢吃草嗎？

支持支那鎖國

叫國家打開大門迎接外國勢力直情犯國安法啦

做5nm芯片

施生又唔係美國個阿媽, 做咩咁關心美國損害自己? 係唔係想勾結外國勢力?

北韓都得架 人民食草冇問題

咁你咪鎖國囉

電腦

有盗版，唔使驚

咩叫得四成GDP係內銷？

係唔係一鎖國就冇咗六成GDP

佢哋唔係用Windows㗎

//中國應盡量避免因與外國的政治較量而把外國的企業也拖落水；不要隨便逼外來的企業作政治表態，要體諒他們在西方也有生意的難處；不要逼他們在任何事情上都站在與中國政府同一個立場上。//

對終國政策說三道四，居心叵測，
與其終國政府同一立場有什麼見不得人？
我看這施狗的也不是什麼好東西。
為洋鬼子聖誕卡生氣，心底本媚洋扒外了吧
(曲)

正解，所以只係「某些日子更難睇」。難睇完之後一條好漢

新中國蜈蚣

等滅國都似

禁運石油呢？

係你班小粉紅逼外來企業作政治表態喎

支那冇外國技術同零件可以整到飛機？

有咁多水災難民，是否教中央快D做嘢呀？減幾億就得喇

糧食輸入國唔講住，只係買少50000噸大豆就令某地方豬肉即時升左價230％

呢d係乜鳩自給自足

得啦咁拿拿聲鎖國啦，屌你老味日日衝出嚟咁多廢話，做啦嘛

中國產煤量世界頭幾名，但因為質素太差所以取暖煤全部要買澳洲呢下已經笑大人個口

搬石頭

大豆粟米

中國人可以食草一年的

個廢老冇中

支持鎖國，取消改革開放

死老野快撚啲死啦 廣東話都未講得正

佢地個19系統唔係Windows
以前係行dos而家唔知了

文員或者內部同事先用windows

條友真係唔撚識嘢㗎喎

根據佢個邏輯，我地要做世界第一就應該咁要鼓勵外國制裁wor，搞到班撚樣食屎

全世界真正可以自給自足嘅係美國

唔用澳洲煤 中晒毒啦

從台積電 買cpu 做高檔手機
從澳洲買鐵礦石

佢心入面以為中國只有9千萬人

只有病毒可以自給自足

呢條友印證左當年香港真係機會處處
弱智都可以上流

波音

咁仲唔撚自給自足，傻閪

佢比叫雞雷洗腦

石油自給自足？

係觀音土

好似有一年唔用，然後微博傳河北同吉林瘋狂有人死於供暖毒氣

好有大清自詡天朝大國禁貿易然後收咗皮嘅感覺

內循環

笑話一則

中國幾千年傳統智慧

易子而食

2020年至新笑話

你睇少大陸？ 中國研發緊14nm晶片俾屎為

美帝做野要你聖誕佬教？

“西方的制裁，最終只會害人反害己。”

又喺用石頭砸自己的腳d fd

中方的獨裁，最終只會害人反害己。

Btw收皮啦地產佬

G持

希望準

封關鎖國？
堂堂大國淨係求三餐咁冇大智

係係係。廢老你好撚煩

下話歷史上邊個比美國制裁既國家有運行

又要食草

無大豆班支那人要生要死呀 食草好過引咩

施永青真係好笑
做得到既就唔係共產黨啦

佢咁寫
即係迫華為唔好告匯豐啦

個頭會變大

弱智人士真係無樣睇
施永青就係人辦

一個食泥都可以存活嘅民族，的確可以自給自足。泥永遠食唔完，因為食入去同疴出嚟嘅都係嗰樣嘢。

你老細呀習買緊大豆喎

香港最冇良心就係地產佬，呢啲人講嘢都有價值咩？

中國是全球最大糧食進口國
施生有無少少常識

快啲中肺炎啦你死仆街

廢青淨係識抄抄賣賣不事生產

經濟內循環

第四段，冇可能，完

吓 強国做到自給自足 咁怕咩喎 又點會係害人害己
明明就係國家社會害己不害中国 大膽刁民竟然覺得五千年文明古国會比呢啲制裁害到

靠中國自給自足應該會餓撚死左好多人

全民食聖誕卡又得

最後都會夠自給自足 不過唔知得番幾多人

無油無糧
點撚樣自給自足
呃提下施永青，當年Nazism同facism都好鐘意強調「自給自足」依個concept

如果食草都算係自給自足嘅話
咁你贏
I give u that

中国人可以食草
就算冇草食
都可以光合作用㗎

佢淨係識做地產嘅啫
佢見到中國咁多地
咪覺得可以自給自足囉
一於磚頭當飯食

會變新人類

條老坑仲未中肺炎死咩，定發作緊，影響左個腦搞到又出黎尻up

諗起Gundam seed destiny d 強化人

應該係香港BB 餓死先....

中國能做的，是自己的門一定要開著，而且比以前要開得更大。要歡迎外國的企業來中國投資，讓他們可以與內地的企業進行公平競爭，並切實保護他們應有的權益。中國應盡量避免因與外國的政治較量而把外國的企業也拖落水；不要隨便逼外來的企業作政治表態，要體諒他們在西方也有生意的難處；不要逼他們在任何事情上都站在與中國政府同一個立場上。這樣才能讓更多的海外企業留在中國，叫他們的政府不易把門完全關上。

施生你會唔會太理想呢？

都係個句啦
人地幾個大國咁多team專家預算唔到個結果
就係你一個人諗得通咩?

所以要喺美國買大豆？

可以食草, 又贏